\section{Python}\newline
\begin{itemize}

    \item[→] \url{https://lewebpedagogique.com/isneiffel/files/2016/12/TP6-Tkinter.pdf}\vspace{1\baselineskip} \newline % Alt code 26
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Documentation sur tkinter qui est un module/bibliothèque graphique du langage Python, qui permet aussi de faire de la programmation évènementielle.\newline % pour ne pas avoir de symbole de liste à puce on met juste des crochets vide c'est-à-dire ça : []
	\end{itemize}

    \item[→] \url{https://www.cours-gratuit.com/cours-python}\vspace{1\baselineskip} \newline % Alt code 26
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Site qui permet de télécharger gratuitement des cours de Python au format pdf.\newline % pour ne pas avoir de symbole de liste à puce on met juste des crochets vide c'est-à-dire ça : []
	\end{itemize}

    \item[→] \url{https://python.sdv.univ-paris-diderot.fr/03_affichage/}\vspace{1\baselineskip} \newline % Alt code 26
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Documentation sur tkinter qui est un module/bibliothèque graphique du langage Python, qui permet aussi de faire de la programmation évènementielle.\newline % pour ne pas avoir de symbole de liste à puce on met juste des crochets vide c'est-à-dire ça : []
	\end{itemize}

	\item[→] \url{https://docs.python.org/fr/3/reference/simple_stmts.html#the-pass-statement}\vspace{1\baselineskip} \newline % Alt code 26
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Documentation d'instructions, notament sur la gestion des erreurs.\newline % pour ne pas avoir de symbole de liste à puce on met juste des crochets vide c'est-à-dire ça : []
	\end{itemize}

	\item[→] \url{https://www.pierre-giraud.com/python-apprendre-programmer-cours/}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Cours de Python avec toutes les notions de bases (conditions, fonctions, boucles...) les notions liées à la programmation orientée objet et d'autres notions plus avancées.\newline
	\end{itemize}

	\item[→] \url{https://caseine.org/} (Ressource unique accessible pour les étudiants faisant partis de l'Université Grenoble Alpes UGA)\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}
		\item[] Cours et Exercices de proframmation en Python\newline
	\end{itemize}

	\item[→] \url{https://www.codingame.com/start}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
	\begin{itemize}	
		\item[] Site pour apprendre la programmation, mais surtout pour s'entraîner à programmer et faire des concours de programmation.\newline
	\end{itemize}

	\item[→] \url{https://python.doctor/}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
		\item[] Documentation et surtout exemples pour pouvoir réaliser les fondamentaux en Python mais aussi des notions plus avancées telles que Django, les graphiques (histogrames, nuages de points...), Rasberry...\newline
    \end{itemize}

	\item[→] \url{https://devdocs.io/python~3.8/}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
    	\item[] Documentation en Python sur plusieurs versions (3.8; 3.7.6; 3.6.10; 3.5.9; 2.7.17)\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \href{https://www.science-emergence.com/Articles/Ecrire-une-commande-python-sur-plusieurs-lignes/}{science-emergence}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Pour savoir comment écrire une ligne de code en Python sur plusieurs lignes\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{http://www.france-ioi.org/algo/chapters.php}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
		\item[] Pour apprendre la programmation notament en Python, les programmes sont à écrire directement sur le site. Ces derniers sont soumis à des tests et si les tests pour vérification. Il y a plusieurs exercices sur chaque notion et ils sont de difficultés croissantes. Il y a des exercices de programmation avancés.\newline
    \end{itemize}

	\item[→] \url{https://koor.fr/Python/Index.wp}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
		\item[] Cours de programmation en Python avec exemples\newline
    \end{itemize}

	\item[→] \url{https://fr.wikibooks.org/wiki/Mathématiques_avec_Python_et_Ruby}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Notion mathématiques avec Python\newline
    \end{itemize}

    \item[→] \url{https://pythonspot.com/matplotlib-histogram/}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
		\item[] Pour faire des histogrames en Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://pythonspot.com/matplotlib-pie-chart/}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Pour faire des diagrammes circulaires en Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \href{http://www.ac-grenoble.fr/disciplines/maths/pages/PM/Ressources/300/Creer_une_matrice_en_Python.pdf}{Creer-une-matrice}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Pour créer une matrice en Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://docs.python.org/3/library/}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Ce site permet d'avoir la documentation des différents modules/bibliothèques et des fonctions qui y sont associées pour Python 3.8.\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Norme Python PEP 8 (les bonnes pratiques en Python) et site officiel pour télécharger Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://pythontutor.com/}\vspace{1\baselineskip}\newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Pour comprendre comment un programme fonctionne, et "debugger" plus facilement, peu être utilisé pour d'autres langages tel que Java, C, C++, JavaScript et Ruby.\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://fr.wikiversity.org/wiki/Python/Les_types_de_base}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Les types de varaibles en Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://stackoverflow.com/questions/419163/what-does-if-name-main-do}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Forum très connu des informaticiens qui permet notament de trouver de l'aide pour des programmes en Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://wiki.python.org/moin/PythonProjects}\vspace{1\baselineskip} \newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Pour savoir "coment marhce" le Python, c'est-à-dire comment on utilise un if, un tuple...\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \url{https://www.youtube.com/c/Formationvidéo8/playlists}\vspace{1\baselineskip}\newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Cette chaîne Youtube comporte une playlist pour se former en python, une autre comporte des tutoriels annexes à la formation et une dernière playlist sur des exercices en python. L'ensemble des vidéos de cette chaîne pour la langage Python permet d'avoir de bonnes bases.\newline
    \end{itemize}

	\item[→] \url{https://www.youtube.com/user/Gravenilvectuto/playlists}\vspace{1\baselineskip}\newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}    
        \item[] Sur cette chaîne Youtube vous avez une playlist pour apprendre le langage Python et des exercices de programmation.\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \href{https://3ed3c6e3-a-62cb3a1a-s-sites.googlegroups.com/site/caroleadamphd/teaching/inf101-python/Poly_Python_2019-min.pdf?attachauth=ANoY7cqHn4QyM16DHzLc_d3u6e-jHNtDUNc48Z-OtUfDek7JNCTV-Hn-H3j-ggvbjiKSh8MCdGt6lWdhDCYtAdPYOK66eCNsyDtROYBch7pqpdAu6IyCwQaWL9U-CP27uFNM8j_nvOdDg6KCcw_3LCYV_BEPB39m5LNM7c1G9J5nNSKXW4cMU_APmBM7Dzuu_5U43AYtohDAaaSuMJdCDHnt-8qaC-XZ_E7uxMTX85JuMvTIMZBWJirBB7ou05qNiC8tPCaBD5XU&attredirects=0}{inf101}\vspace{1\baselineskip}\newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Cours sur le langage Python\newline
    \end{itemize}
    
    \item[→] \href{https://openclassrooms.com/fr/courses/235344-apprenez-a-programmer-en-python}{openclassrooms.python}\vspace{1\baselineskip}\newline
    \textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[] Openclassrooms permet d'apprendre la programmation en Python mais aussi dans d'autres langages. Le lien redirige vers le cours principal d'Openclassroom sur le langage Python.
    \end{itemize}

    \item[→] \url{https://linuxconfig.org/install-pip-on-linux}\vspace{1\baselineskip} \newline
	\textbf {Description :}\vspace{0.25\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \item[]Pour installer le module pip sous Linux\newline
    \end{itemize}

\end{itemize}